高齡雪卵發現卵巢衰退%20%20單身媽媽豪花60萬赴美國進行試管嬰捱逾100針終誕愛子

今年41歲的Arwen Ma是一位「單身」媽媽，一年多前她花費約$600,000前往美國進行體外受精及胚胎移植（試管嬰兒），成功誕下愛子Derwen。雖然成為媽媽，但卻沒有經歷過結婚、離婚，甚至沒有另一半，未來要母兼父職絕非輕鬆事，但當初Arwen並非一開頭便萌生單身產子的念頭。
過去任職公司業務發展的Arwen一直為事業打拼，工作二十一年間有九年一直讀書進修，最高峯時一星期上五天課，每晚工作至凌晨三、四時，Arwen直言：「當時年紀尚輕，覺得仍有時間，因此在感情上時間分配不太妥當。」雖然她不乏戀愛經驗，卻沒遇上能令她付託一生的對象，兩年多前單身的Arwen自覺年紀漸長，決定進行冷藏卵子（俗稱雪卵），希望他日遇上真命天子時可共組家庭。可惜事與願違，在詳細檢查下醫生發現她的卵巢功能出現衰退，卵巢中的卵子儲備數量比實際年齡低。
這個晴天霹靂的消息，醫生明言卵巢功能衰退難以逆轉，即使選擇雪卵亦要進行很多個排卵周期，方可儲存足夠卵子應付日後進行試管嬰兒所需，而且三十九歲的卵子質素不見得優質，進行試管嬰兒亦未必百分百能成功，更表示當刻進行試管嬰兒或許是更好選擇。但根據香港現行法例，只容許註冊夫婦進行試管嬰兒，所以Arwen的當務之急是調理好身體，提升卵子質素，為雪卵再作準備，她終於意識到健康的寶貴，「原來沒愛惜身體便有如此結果，即使有很多金錢、很高學歷、很好工作，亦於事無補。」

赴美進行手術 萬二蚊揀埋外貌

雖然失望但並非絕望，Arwen堅持不懈四出尋找不同的名中醫求助，更北上到廣州求醫，又嘗試服食不同的營養補充劑，希望身體會有好轉。經過八個月努力後，她的堅持為她帶來曙光，「卵巢指數在數個月內上升了數倍，當刻我便認為要好好把握這時機。」自知時間不多，當她得知美國與俄羅斯容許單身女士進行試管嬰兒，在技術及語言的考量下，她不假思索選擇了美國。
解決了單身的問題，但成功與否仍是未知之數。她在網上聯絡了美國的醫療機構，前往美國前在香港進行了一系列身體檢查，其後以視像會議形式為Arwen提供建議。二〇一九年二月，她抱着忐忑的心情前往美國，在過程中進行了兩次的促排（卵）及卵子抽取。促排的過程她需要注射為期十至十四天的排卵針，刺激卵巢製造成熟卵泡，會出現胸脹、腹脹及陰道分泌增多情況，但由於Arwen的卵子較少，出現的不適亦較少，「可能我卵子不是太多，每次只抽到約三顆卵子，所以我的反應不太大。」
完成促排及取卵後，便要篩選及儲存卵子，再與精子進行配對。Arwen說：「美國對於人工受孕的態度十分開放，可以選擇買卵子或精子，同時亦能夠選擇族裔。」在沒有另一半的情況下，她選擇購買精子。精子的收費差別視乎Arwen是否需要看男士的外貌，若要知道男士的外貌和背景，便要約一萬二千元，若只看男士的背景，約七千元，最終Arwen選擇前者。

感恩愛兒出生 家人支持成後盾

選好精子後便要與卵子進行配對，當受精卵發展成胚胎便可植入子宮，幸運的是Arwen在第一次植入便成功，但事實上她進行了ERA檢測（Endometrial Receptibility Assessment），計算植入胚胎的最佳時間，才得以一次成功。當所有事看似一帆風順，卻迎來她最大的考驗——注射安胎針。安胎針含有黃體酮，有助胚胎在子宮依附，但由於黃體酮屬於油劑，不易吸收且會形成硬塊，需連續注射三個月，逾一百支以上，一度令她的腰圍粗至四十多吋。在懷孕期間又曾出現不同的妊娠反應、生蛇及作小產等，經歷了種種艱辛，Arwen終在今年一月迎來了愛兒Derwen。
Arwen十分感恩Derwen的出生，亦感激家人無條件支持。她的母親表示，當初亦支持女兒前往美國進行體外受精及胚胎移植，認為她願意承擔結果，作為母親自然沒異議，過去對於Arwen的人生規劃，她沒有給予太多意見，「從來不干涉她的感情生活，若兩個人相處得不快樂，在一起也沒意思，照顧小朋友最重要是給予愛與關懷。」其實Arwen成長於單親家庭，眼見母親獨自照顧三個女兒，深知並非易事，但她有信心，加上家人的幫助，必定能夠給予Derwen健康快樂的成長環境。
香港中文大學婦產科學系生殖醫學專業應用副教授鍾凱詩表示，卵巢早衰退的醫學定義為該女士已消耗卵巢中最後一顆卵子，進入停經階段；因此一般醫學上較多出現的是卵巢功能下降，即女士卵巢的卵子儲備比實際年齡低，會提早進入停經階段。但醫生補充，卵巢功能下降並不影響女士自然懷孕的機率，但如果女士要進行冷藏卵子或試管嬰兒療程便較為困難，因為即使注射排卵針後亦未必有足夠卵子排出。

受武肺影響，令Arwen減少帶Derwen外出。

Keep得幾好

遲d可以狂中出唔驚有bb

係咪廣告黎？

佢揀咗外貌協會都可以生出嚟咁樣衰

有錢怕咩

咪係，成個m額大叔咁

我俾番錢佢幫佢授精

個小朋友自小缺乏父愛好易心理唔平衡

Arwen說：「美國對於人工受孕的態度十分開放，可以選擇買卵子或精子，同時亦能夠選擇族裔。」在沒有另一半的情況下，她選擇購買精子。精子的收費差別視乎Arwen是否需要看男士的外貌，若要知道男士的外貌和背景，便要約一萬二千元，若只看男士的背景，約七千元，最終Arwen選擇前者。

應該揀左個亞裔但唔係香港人

60萬生個b+扲美籍
低啦

間房幾大，第時可以做職業兒子

60萬現金

冇男人教小朋友人生道理 個小朋友大個咗都唔會好得去邊

想屌

雖然她不乏戀愛經驗，卻沒遇上能令她付託一生的對象，

點解一定係男問題,唔會係女嘅問題?

如果用60萬養一個後生仔一年日日鋤其實有無可能大肚?

害左個細路